美聯儲主席：美經濟數據強勁 歷史罕見

超低失業率、經濟增長穩健、通脹持穩在2%、到2021年只會溫和加息……美聯儲主席鮑威爾（ Jerome Powell）將美國經濟前景描述為「相當樂觀」。

這種情況「在當代美國的經濟數據中是獨一無二的」，歷史罕見，即預期至少在未來兩年內失業率將低於4%，以及即使薪資上升，通脹也將保持溫和。

鮑威爾表示，這是在經濟發生好轉後，根據當今的經濟運行方式得出的觀點。
失業率接近50年低點 但通脹不會失控

路透社報導，鮑威爾認為，這樣的前景甚至能經受住川普政府改寫全球貿易體系努力的影響。他認為這一政策或許會導致一時的物價上漲，但不會持續改變年通脹率的未來走向。

在被問及關稅對通脹的影響時，他回答道，迄今「我們在數據中還沒看到」。

鮑威爾週二（10月2日）參加全美商業經濟協會（National Associate for Business Economics）年會時，在講話中說，物價在過去失業率持續偏低時期曾有過「報復性」上漲，而美聯儲對於這種風險並未視而不見。該中央銀行目前正以逐步升息的方式進行防範，若通脹心態可能穩固，則美聯儲還將「以自身的權威性」加以回應。

「我很高興可以站在這裡說，經濟十分強健，失業率接近50年低點，而且通脹率基本達到我們2%的目標」，鮑威爾說，「美聯儲內部和外部預測人士的基本展望是，一切基本不變。」
芝加哥美聯儲主席：美國經濟表現非常好

「美國經濟表現非常好。基本面強勁，勞動力市場表現非常好。」芝加哥美聯儲主席埃文斯（Charles Evans ）週三告訴CNBC的Squawk Box Europe。實際上，失業率目前低於4%，是18年來的最低水平，就業人數每月增加二十多萬個職位，通貨膨脹率達到美聯儲2%的目標水平。

埃文斯說，通貨膨脹率達到2%，「我認為情況進展順利，這可以持續多年，實際上我認為通過將政策利率設定為略高於中性，這將繼續保持相當長的一段時間。」

目前的聯邦利率在2％至2.5％的範圍內，這是2008年金融危機以來的最高水平。最後一次加息發生在9月26日，這是自美聯儲於2015年底開始實現其以往寬鬆貨幣政策正常化以來的第八次加息。美聯儲還表示將在今年再次加息，並在2019年加息三次。

此舉突顯了政策制定者對美國經濟樂觀情緒源於積極的數據，包括聯邦公開市場協會估計將2018年的國內生產總值預期，從先前預測的2.8％向上修正至3.1％。但到2021年，預期降至1.8％，表明對經濟長期實力的信心減弱。

聯邦公開市場委員會表示，2020年將再增長一次，中位數範圍達到3.4％，預計將持續到2021年，然後在長期內達到3％。

低失業率和低通脹率的結合正在推動擴大擴張的希望，埃文斯認為可以通過加息較少來維持這種擴張。通常，低失業率和工資上漲會引發通脹上升，迫使美聯儲加快加息。

「在我看來，長期通脹預期現在有點太低了。我們不需要打這場戰鬥，所以我們不必像過去那樣限制性地提高基金利率。如果前景繼續保持良好狀態，我們可以設定一個稍微有限的水平，然後在那裡保持一段時間，直到我們開始看到需要進行調整的跡象。」埃文斯說。
ADP報告：私營部門就業人數9月飆升 新增23萬個職位

美國大型人力資源公司Automatic Data Processing（ADP）週三公布的數據顯示，隨著雇主增加了230,000個職位，私營部門就業人數在9月飆升。這是自今年2月份以來的最高招聘率。遠高於Econoday調查的經濟學家的預期，Econoday預計平均每月增加179,000個職位。8月份的漲幅向上修正，顯示增加了168,000個，而非先前估計的163,000個。

ADP報告顯示，9月份小公司增加了56,000個職位，中型企業增加了99,000個，大公司增加了75,000個。

ADP說，其就業數字沒有受到颶風佛羅倫薩（Florence）的任何影響，因為工資單上的每個人都被計算在內，無論他們是否工作。

經濟學家利用ADP的數據來了解勞工部的就業報告，該報告將於週五公布，除了私營部門外，還將涵蓋政府的就業崗位。

MarketWatch調查的經濟學家預計，9月份勞工部的非農就業人數增加168,000個，低於上月的201,000個。預計失業率將從8月的3.9％降至3.8％。這將與5月份觸及的18年低點相符。